'\" t
.\"     Title: \fBkded5\fR
.\"    Author: David Faure <faure@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2014-03-22
.\"    Manual: kded5 användarhandbok
.\"    Source: KDE Ramverk Ramverk 5.0
.\"  Language: Swedish
.\"
.TH "\FBKDED5\FR" "8" "2014\-03\-22" "KDE Ramverk Ramverk 5.0" "kded5 användarhandbok"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "NAMN"
kded5 \- KDE demon \- utlöser uppdateringar av Sycoca\-databasen vid behov\&.

.SH "ÖVERSIKT"


.HP \w'\fBkded5\fR\ 'u
\fBkded5\fR  [\-\-check] 


.SH "BESKRIVNING"


.PP
\fBkded5\fR
sammanför flera små tjänster i en process\&. De är i huvudsak D\-Bus tjänster som tillhandahålls av KDED\-moduler, men systemkonfigurationscachen sycoca (en binärcache av tjänsttyper, Mime\-typer, och tjänster som används av KService) samt KConfig\-uppdateringsskript hanteras också efter behov\&.

.PP
För systemkonfigurationscachen sycoca övervakar den katalogerna som innehåller \&.desktop\-filer\&. När en fil läggs till eller tas bort, väntar den 5 sekunder (i händelse av en serie uppdateringar), och startar därefter
\fBkbuildsycoca5\fR
för att uppdatera systemkonfigurationscachen\&.

.PP
För KConfig kontrollerar den nyligen installerade uppdateringsfiler, dvs\&. filer vid namn *\&.upd som används för att uppdatera användarnas inställningsfiler när filernas format ändras, och startar KConfig\-uppdateringsverktyget för att utföra uppdateringarna\&.

.PP
Dessa aktiviteter utförs också alltid när
\fBkded5\fR
startar för att försäkra att användarens inställningar är aktuella\&.

.PP
Normalt behöver man inte köra
\fBkded5\fR
direkt: Plasma\-skrivbordssessionen kör det automatiskt, och det startas vid behov när ett program försöker använda ett D\-Bus gränssnitt som tillhandahålls av det eller av en av dess moduler\&.





.SH "VÄLJARE"




.PP
\fB\-\-check\fR
.RS 4



Kontrollera sycoca\-databasen, uppdatera den vid behov, och avsluta\&.

.RE




.SH "INSTÄLLNING"


.PP
\fBkded5\fR
kan anpassas med inställningsfilen
kded5rc
som använder ini\-stil\&. På Unix\-system, finns den i
\fI$XDG_CONFIG_HOME\fR/kded5rc\&. Om
\fI$XDG_CONFIG_HOME\fR
inte är definierad, är standardvärdet
~/\&.config/kded5rc\&.

.PP
Poster i inställningsfilen läses vid behov, alltså kan ändringar göras medan
\fBkded5\fR
kör\&. Dock påverkar alla nuvarande inställningsalternativ bara startbeteendet hos
\fBkded5\fR\&.

.PP
Sektionen
\fB[General]\fR
har följande alternativ:

.PP
\fBCheckSycoca\fR
.RS 4


Om sycoca ska uppdateras vid start (normalvärde
\fBtrue\fR)\&.

.RE
.PP
\fBCheckUpdates\fR
.RS 4


Om utestående KConfig\-uppdateringar ska utföras vid start (normalvärde
\fBtrue\fR)\&.

.RE
.PP
\fBCheckFileStamps\fR
.RS 4


Om filernas tidsstämplar ska kontrolleras när den initiala uppdateringen av sycoca utförs (normalvärde
\fBtrue\fR)\&. Se dokumentationen för
\fBkbuildsycoca5\fR
för mer information\&.

.RE
.PP
\fBDelayedCheck\fR
.RS 4


Om den initiala uppdateringen av sycoca ska fördröjas till ungefär en minut efter start (normalvärde
\fBfalse\fR)\&.

.RE


.PP
Varje modul har också en sektion
\fB[Module\-\fR\fB\fInamn\fR\fR\fB]\fR
i
kded5rc, där
\fInamn\fR
är namnet på modulens skrivbordsfil utan filändelsen
\&.desktop\&. Den innehåller alternativet
\fBautoload\fR
som anger om modulen ska laddas automatiskt när
\fBkded5\fR
startas (normalvärde
\fBfalse\fR)\&. Observera att inställningen också kan ändras via D\-Bus gränssnittet i
\fBkded5\fR\&.




.SH "SE OCKSÅ"

.PP
\fBkbuildsycoca5\fR(8),
\fBkdeinit5\fR(8)




.SH "FEL"

.PP
Använd
\m[blue]\fBKDE:s felspårningssystem\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
för att rapportera fel\&.


.SH "AUTHORS"
.PP
\fBDavid Faure\fR <\&faure@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Underhåll
.RE
.PP
\fBWaldo Bastian\fR <\&bastian@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Ursprunglig upphovsman
.RE
.SH "NOTER"
.IP " 1." 4
KDE:s felspårningssystem
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
